일요일까지 일하면서 돈은 많이 버냐?
많이 벌어.
니가 왜 나서? 대변인이야?
 서방님, 어머니 앞에서 동서 편들지 말고, 아시죠?
커피가 너무 찐하네. 뜨거운 물 좀 갖구와.
 으응. 
 잘했다. 나이 많은 마누라 그렇게 길들여야지. 
 쟤 내 말이라면 꼼짝 못해. 무릎꿇고 설설겨. 나이 많은게 자랑이야? 내가 소리만 높이면 바로 깨갱깨갱, 바닥에서 긴다니까.
 그래야지.
엄마 아들을 뭘로 보고. 빨리빨리 갖구와라. 뭘 그렇게 늦냐?
 나보고 타 먹으라고?
얼른 타줘라.
동작 봐라. 나이먹은 티 내냐? 나이먹은티는 이럴때 내는거 아니지.
당연하지.
 잘해라 좀. 걸레 갖구와.
들었지?
닦아라.
됐고. 이불빨래 했더니 어깨가 아유. 좀 주물러.
 뭐해?
니가 왜 이불빨래를 해?
우리 경찰서하고 자매결연 맺은 어린이집에서 했어. 뭐해? 어깨.
주물르래잖아.
예. 
 시원하다. 잘좀 해 좀.
 아, 아, 시원해.
 너넨 애기 소식 없다니? 아부지도 얘기하시더라. 올해 가져도 서른둘에나 낳잖아. 노산은 안좋아.
들었지? 노산.
 노력하고 있어요 어머니.
이제와서 말이지만, 우리 이상이 총각때 얼마나 인기 좋았는지 아냐? 여자들이 줄줄 따러서 대문턱이 다 닳았다. 결국 나이많은 니가 차지했으니 그값 해야지. 안그러냐?
 당연하지. 나같은 신랑 어디서 만나? 잘생겼지, 나이어리지, 남자답지, 매력 넘치지, 까부는 바람댕이지.
욱. 
